美中國專家報告：中共處心積慮破壞民主價值觀，影響美國政治社會

美中國專家報告：中共處心積慮破壞民主價值觀，影響美國政治社會

胡佛研究所（Hoover Institution）與亞洲協會（Asia Society）旗下中美關係中心一份報告警告，中國處心積慮要破壞民主價值觀，包括國內外的言論自由。美國必須謹慎應對。建議收緊對中國媒體和學者的簽證，制定指引指導地方政府、大學和智庫人員，跟中國人打交道時要注意的事情。

值得留意的是，報告引述的32名中美關係專家小組成員，以往多主張與中國保持良好溝通和互動，但最新取態明顯變得審慎和懷疑。

《華盛頓郵報》報導，曾倍同基辛格（Henry Kissinger）秘密訪華，於1980年代擔任美國駐華大使的洛德（Winston Lord）表示：「這裡不是一群敵視中國或反華的人，但我們所有人都對整個趨勢感到悲觀，美中關係似乎處於十字路口。」

報告寫道：「除俄羅斯以外，沒有一個國家像中國般，如此落力及大手筆地想影響美國的政治和社會。」

有份參與報告的國防設備承包商SOS International總經理兼中國經濟間諜專家James Mulvenon說，這正正說明，昔日一整代協助中國走上國際舞台的中國專家，他們的種種幻想已經破滅，事實證明計劃失敗，且帶來反效果。

報告提到北京是全方位要影響美國事務，學術界當然也不放過，透過「中國學生學者聯合會」等組織，監控和影響在美國的中國留學生及學者，當發現有人沒有緊跟中共調子，就會知會當地外交人員，加以施壓。報告提到，2017年一名中國留學生在馬里蘭大學畢業禮致詞時，讚揚美國有「清新空氣和言論自由」，後來這名學生收到大量恐嚇電郵，而她在中國的家人亦受到騷擾。

根據《華盛頓郵報》，報告的調子，跟美國總統特朗普和副總統彭斯的立場大致相同，但在中國干預美國選舉一事上，報告指看不到證據。不過，洛德斷言，中國的整體活動，以其涉及範圍之廣泛，所造成的威脅，比起俄羅斯干預選舉更令人擔憂。

報告提到敏感的科技轉移問題，點名批評中國的海外招才計劃「千人計劃」（Thousand Talents Program），招攬了超過300名美國政府研究人員，及超過600名美國企業人才。這些人大多不會申報自己接受中國的資助，可能有利益衝突，甚至犯法。報告建議「千人計劃」要向美國司法部根據《外國代理人登記法》（FARAS）做登記，並加強執行FARAS，以打擊中國的經濟間諜。

該小組還制定了「建設性警惕」指引，指導各州和地方政府，以至大學和智庫的人員與中國同行交流時要注意的事。

小組大致同意特朗普對中國的強硬態度，但並不認同貿易戰是最好的解決方法。洛德表示，他個人認為科技轉移、盜版抄襲等行為的長遠影響更值得關注。

小組成員加州大學聖地亞哥分校教授Susan Shirk則認為報告誇大了中國對美國的威脅，她說猶如新冷戰的反華情緒再現，加上特朗普政府的政策，可能引發比中國影響更嚴重的「過度反應」。報告亦提醒，任何抵抗中國影響力的措施都不可妖魔化任何美國人或旅客。

噉又吹大咗啲
支那何德何能搞到你美國啊

你睇下香港

攞香港同美國比

話左唔可以信大陸
係西方世界先會咁天真覺得所謂五千年文明大國有底蘊可以做文化連接

美國佬咁醒
一早知啦
你當侵侵傻架

唔撚知樓上條友係咪五毛 當佢係先 唔想 quote
如果你真心覺得中國喺外國冇滲透意識形態 我建議你可以睇下外國學校嘅華人學生會 搞緊咩活動 宣傳緊乜嘢 背後咩人出錢 控制

所有蚑那留學生都係間諜,你話呢?

其實香港都出好多理據反民主同支持新疆集中營

間諜都有高低能力之分
你唔係覺得蚑那間諜嘅技術可以足以竊取到美國啲嘢啊嘛?

高能力嗰班同美國人合作搞科技研究
將啲料洩漏俾蚑共,明未?

USCC 早排都有報告出過 自己睇

睇嚟你真係好睇得起佢哋啲間諜技術

本港學者陳明銶上月底在美國三藩市國際機場猝死，事件另有內情，更揭發國泰航空公司疑涉疏忽間接導致陳失救身亡。據陳明銶的親友近日披露，陳當日在機場的國泰貴賓室廁所內暈倒，足足十八小時無人知，期間先後經過登機程序、貴賓室關門再重開，均無人發現陳失蹤，直至陳原本乘搭的國泰航機抵港，負責接機的學生撲空始揭發事件。國泰承認當日在三藩市貴賓室發現陳明銶，但未有交代發現時間和評論事件詳情。有法律界人士認為，死者親人或可以疏忽角度展開訴訟，以揭示現有制度漏洞及加強保障其他旅客安全。
陳明銶為美國史丹福大學胡佛研究所資深研究員，亦曾任教香港大學及加州大學洛杉磯分校（UCLA），他上月底在三藩市國際機場因心臟病發逝世，享年六十九歲，其親友在當地時間本周三為陳舉殯，近日卻爆出陳當日「被困」國泰貴賓室逾十八小時無人知曉的內情。有認識陳的加州華人團體代表指出，陳原定於當地時間上月廿九日，乘坐零時四十分起飛的國泰航班CX893返港，以出席兩日後在港舉行的一個國際論壇，其友人在廿八日深夜十一時許已將陳送到機場。

提防共匪人人有責

東方報導國泰 小心求證

香港d賤狗5毛咪做緊囉, 成日黃絲點衰, 民主社會有冇衰野就話 “呢d就係所謂民主大國”, 成日都係呢個口頭禪

表面睇係五千年文化無錯
不過果個係專注研究如何奴役人民五千年嘅大中華帝國
西方價值同五千年文明相比可能真係削左少少

你睇下華爾街幾多賣國賊先喇

國會議員‘唔小心’身邊有直接上報國安部既間諜呢？

According to four former intelligence officials, in the 2000s, a staffer in Senator Dianne Feinstein’s San Francisco field office was reporting back to the MSS [China’s Ministry of State Security, its intelligence and security apparatus].

嗰阿婆1979年已經暗助中國：

It dates back to the opening of U.S.-Chinese diplomatic relations in 1979.

Shortly thereafter, Feinstein, then mayor of San Francisco, established a “sister city” relationship with Shanghai, one of the earliest and most robust such relationships in U.S.-China history.

仕途樣樣幫中國，老公（Blum)𠿬中國可以大手集資，再夾埋國企做生意，你覺得冇鬼？

million for the aforementioned Asia fund under his Newbridge Capital investment company, including investing $1-2 million himself. The fund invested in several state-owned and Chinese government-linked businesses.

Feinstein’s Ties To China Go Way Deeper Than An Alleged Office Spy

Blum successfully raised $160 million for the aforementioned Asia fund under his Newbridge Capital investment company, including investing $1-2 million himself. The fund invested in several state-owned and Chinese government-linked businesses.

唔洗睇外國 睇香港嘅大學裡面嘅所謂「內地生聯會」搞嘅活動，資金來源，贊助人，董事會成員已經明曬

美國知道自己睇小佢哋間諜技術,所以而家加強防範
你反而掉撚轉以為佢哋樣樣都廢
輕敵嘅心態係敵人最好嘅朋友

所以中國一定係贏家啦講咁多

竟然係yahoo新聞

香港點同，一個人地主場，一個係自生自滅鬼佬愛理不理

傻個班就信姐，top個班點會咁on9

啲賣國賊係中國人 ?

咁同標題有啲不符

賣國同間諜一樣?

畀利益收賣呀，中國人最叻

中國擺明係想稱霸世界

中國人最叻?

你講笑咩，呢啲一定鬼佬最叻，華爾街不嬲認錢唔認人，中國比唔起一樣反咬，始作者咪又係白人

黃種人

係喇係喇
你話係就係喇

仲有台灣

支那與玩集中收賣
野唔使多，一個就夠

沖繩、斯里蘭卡、馬爾代夫、柬埔寨、緬甸、巴基斯坦、吉爾吉斯、土庫曼、烏茲別克、非洲諸國、瑙魯、湯加、薩爾瓦多、洪都拉斯、委內瑞拉、敘利亞、巴布亞新畿內亞

嗯，如果支那何德何能，咁以上既地方係咩野

美中國專家報告：中共處心積慮破壞民主價值觀，影響美國政治社會

胡佛研究所（Hoover Institution）與亞洲協會（Asia Society）旗下中美關係中心一份報告警告，中國處心積慮要破壞民主價值觀，包括國內外的言論自由。美國必須謹慎應對。建議收緊對中國媒體和學者的簽證，制定指引指導地方政府、大學和智庫人員，跟中國人打交道時要注意的事情。

標題邊撚度有提間諜呀
人地講影響成個美國政治社會呀

依份報告唔係話間諜 係話中共想統戰美國

可惜佢地冇諗到中國留學生既英文太差 只做到肉便器

你咪話 溝啲種番去 再經支那暗裡教育下
混同洗腦番一兩代 到時選中咗美國總統
咁就全球共產（冚家產）啦

仔女美國大咪又講雞腸

樓上條友叫 intrusion

問題唔係啲混種講咩語言，係佢哋受到嘅教育。當然，佢哋真係要選總統嘅話我諗佢哋必先要喺民主國家受高等嘅教育，但唔好忽視佢哋受支那老母由細到大嘅愛國教育，甚至教嘅唔止係佢哋老母，仲有支那官方。
有心算無心，𠵱招好靈

美國要立新法禁止極權國家出身既人冇投票權先得

咁咪即係要美國推翻自己嘅核心價值

德國都禁左宣傳納粹思想